<resources>
    <string name="app_name">الهلال الأحمر التونسي</string>
    <string name="home">الصفحة الرئيسية</string>
    <string name="chat">دردشة</string>
    <string name="map">خريطة</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <!--before action -->
    <string name="bi">قبل التدخل</string>
    <string name="bi0">الخطوة الاولى : تامين مكان الحادث</string>
    <string name="bi1">قم بتقدير ضروف السلامة. تاكد من عدم وجود مخاطر ثانوية (حركة سير , حريق , خطر صعقة كهرباىية..) لا تدخل الى موقع الحادث الا في حال عدم وجود خطر على سلامتك. تاكد من سلامة المصابين و الاشخاص الحاضرين بالموقع. في حال تعذر امكانية التدخل, قم باعلام خدمات الطوارى. قم بتطويق الموقع بمحيط سلامة و انتظر وصول خدمات الطوارى.</string>
    <string name="bi2">قم بتقديم نفسك للمصاب و فسر له ما تنوي القيام به للمساعدة تاكد من ان المصاب في حالة وعي و تنفس طبيعيين. اي خلل في هاته الحالتين تعلم به خدمات الطوارى.</string>
    <string name="bi3">في حال احتياجك الى المساعدة قم بالاتصال بخدمات الطوارى(الارقام موجودة على القاىمة) يجب عليك الاجابة على الاسىلة التالية: -رقم هاتفك او الهاتف الذي يتم منه الاتصال, -في الضرورة , اسمك. -المخاطر الحاضرة في الموقع. -الوصف الدقيق للموقع الجغرافي لمكان الحدث. -حالة كل مصاب. -الاجراءات المتخذة في موقع الحدث.</string>
    <string name="bi4">قم بتقديم الاسعافات الاولية بطريقة هادىة و رصينة.</string>
    <string name="bi5">الخطوة الثانية : تقييم حالة المصاب</string>
    <string name="bi6">الخطوة الثالثة : طلب المساعدة</string>
    <string name="bi7">الخطوة الرابعة : تقديم الاسعافات الاولية</string>
    <!--first page-->
    <string name="fp0">إسعافات أولية</string>
    <string name="fp1">قبل التدخل</string>
    <string name="fp2">الاختناق</string>
    <string name="fp3">النزيف</string>
    <string name="fp4">الاغماء</string>
    <!--choking-->
    <string name="ch0">الاختناق</string>
    <string name="ch1">الاعراض</string>
    <string name="ch2">الضحية لا يستطيع التحدث , التنفس او السعال.</string>
    <string name="ch3">التدخل</string>
    <string name="ch4"> طبق 5 ضربات على مستوى ظهر الضحية (انظر للاسفل للمزيد من التوضيح), بعد كل ضربة تفقد الضحية للتاكد من ان المشكلة حلت. \n في حال عدم فاعلية الضربات , قم بتطبيق 5 ضغطات بطنية (مناورة هايمليخ).</string>
    <string name="ch5">في حال تواصل المشكلة, قم بتطبيق التقنيتين المذكورة اعلاه بتناوب.</string>
    <string name="ch7">تطبيق الضربات على الظهر</string>
    <string name="ch8">امسك الضحية من الخلف واضعا ذراعك حول ظلوعه السفلى.قم بتطبيق 5 ضربات بين لوحيه الكتفيين.</string>
    <string name="ch9">الضغطات البطنية (مناورة هامليخ)</string>
    <string name="ch10">امسك الضحية من الخلف ومطوقا المنطقة الواقعة بين السرة و صدر الضحية بذراعيك. اسحب يديك في اتجاهك بحركة متجهة نحو الاعلى.</string>
    <!--unconsciousness-->
    <string name="un0">الاغماء</string>
    <string name="un1">التدخل</string>
    <string name="un2">تفقد ان الضحية غير متجاوب.\n حرر المسالك الهواىية للضحية.\n تفقد تنفس المصاب.</string>
    <string name="un3">ضع المصاب في وضع السلامة الجانبي (وضع الافاقة).</string>
    <string name="un4">اعلم خدمات الطوارى.</string>
    <string name="un5">واصل مراقبة تنفس المصاب</string>
    <string name="un6">تسريح المسالك التنفسية</string>
    <string name="un7"> في حالة فقدان الوعي ترتخي عضلات المصاب , مما يزيد من فرصه في الاختناق بسبب انسداد المسالك التنفسية بعضلة اللسان. يمكن تقليل هذا الاحتمال بامالة راس المصاب نحو الخلف.</string>
    <string name="un8"> ضع يدك على ذقن المصاب و قم بامالة راسه الى الخلف بلطف مع مراقبة تنفسه. يمكن مراقبة تنفس المصاب بمراقبة انتفاخ و ارتخاء صدره , بالاستماع الى اصوات الشهيق و الزفير او بتقريب الخد الى فم المصاب لتحسس نفسه.</string>
    <string name="un9">وضع السلامة الجانبي (وضع الافاقة)</string>
    <string name="un10">انزع نظارات المصاب ان كان يرتديها.</string>
    <string name="un11">اثني مرفق المصاب لكي يشكل زاوية قاىمة مع جسده.</string>
    <string name="un12">خذ بيده الاخرى و ضعها على اذنه بالجهة المقابلة , مع ابقاء الكف بالجهة الخارجية.</string>
    <string name="un13">امسك رجل المصاب الابعد عنك من الجهة الداخلية للركبة.</string>
    <string name="un14">اسحب رجل المصاب لكي تديره على جنبه , حتى تلامس ركبته الارض.</string>
    <string name="un15">عدل وضعية رجل المصاب العليا لكي تشكل زاوية قاىمة مع فخذه.</string>
    <string name="un16">افتح فم المصاب مستعملا ابهامك و سبابتك لكي يتسنى للسواىل ان تغادر الفم الى الخارج.</string>
    <!--bleeding-->
    <string name="bl0">النزيف</string>
    <string name="bl1">حاول قدر المستطاع تجنب ملامسة دماء المصاب, اطلب منه ان يضغط على الجرح بنفسه ان امكن.</string>
    <string name="bl2">في حال تعذر ذلك, اضغط على الجرح مباشرة , بيدين محميتين (قفازات طبية , كيس بلاستيكي..).</string>
    <string name="bl3">ضع المصاب في وضع افقي.</string>
    <string name="bl4">اتصل بخدمات الطوارى.</string>
    <string name="bl5">ان تواصل النزيف قم بتطبيق ضغط اكبر.</string>
    <string name="bl6">واصل الضغط على الجرح حتى وصول المساعدة.</string>
    <string name="bl7">ان توجب عليك مغادرة المصاب , قم بوضع شاش ضاغطة على الجرح.</string>
    <string name="bl8">اغسل يديك بعناية.</string>
    <string name="bl9">وضع الشاش الضاغطة</string>
    <string name="bl10"> -الشاش المستعمل يجب ان يكون نظيفا. -يجب وضع الشاش في اقل وقت ممكن. -يجب ان يكون الشاش كبيرا كفاية لتغطية الجرح و طويلا كفاية ليتم لفتين حول الاصابة. -يحب ان يكون الشاش محكما كفاية لكي يطبق الضغط الكافي على الجرح. -ان لم يتمكن الشاش من ايقاف النزيف, قم بوضع اخر فوقه حتى يزيد الضغط المطبق على الجرح. -في حال فشل الشاش قم بالعودة الى تطبيق الضغط اليدوي.</string>

    <string name="setting">ضبط</string>
    <string name="about">حول المطور</string>
    <string name="crt">مساعدة والتبرع</string>
    <string name="exit">خروج</string>
    <string name="hint">اكتب...</string>
    <string name="Language">لغة</string>
    <string name="description">RRDL  هو مختبر أبحاث علوم الكمبيوتر المتخصصة ومركز تطوير البرمجيات مقرها في سوسة تونس</string>
    <string name="crtDescr"> الهلال الأحمر التونسي هو جمعية إنسانية تونسية تأسست خلال الحرب العالمية الثانيةخلال فترة سيطرة الحلفاء على تونس لكن تم حل الجمعية بعد هزيمة الحلفاء و استعادة فرنسا لسيطرتها على تونس. بعد الاستقلال تم إعادة تأسيسها سنة 1956. تنتمي جمعية الهلال اللأحمر التونسي إلى الحركة الدولية لجمعيات الصليب الأحمر و الهلال الأحمر \n تقوم جمعية الهلال الأحمر التونسي على سبعة مبادئ هي :الإنسانية 2 عدم التحيز 3 الحياد 4 الاستقلالية 5 الخذمة التطوعية 6 الوحدة 7 العالمية</string>

</resources>
